南華早報：中國批准高通收購 NXP

南華早報引述知情人士報導，中國監管機構已批准高通（Qualcomm）收購恩智浦半導體（NXP Semiconductors）的計畫。

消息傳出後，恩智浦盤後大漲10.7%；高通漲 3%。

Chinese regulators approve Qualcomm purchase of NXP for US$44 billion, sources say

The ruling clears an antitrust roadblock caused by trade tensions between the US and Beijing

PUBLISHED : Friday, 15 June, 2018, 6:07am
UPDATED : Friday, 15 June, 2018, 6:41am

Chinese regulators have approved US semiconductor company Qualcomm’s proposed US$44 billion acquisition of Dutch chip maker NXP Semiconductors, according to people with knowledge of the matter.

The decision by China’s Ministry of Commerce, or “Mofcom”, clears a months-long antitrust roadblock caused by trade tensions between the US and Beijing and will allow the takeover to proceed.

Antitrust regulators from nine nations had been required to sign off on the merger because of its potential impact on their economies, and after eight others – including the US and Japan – had approved the deal, it awaited China’s decision.

啲人又話唔批NXP係貿易戰談判籌碼
而家贏国一路減減減稅，又批准埋收購

睇黎贏国贏太多，想讓多幾球先亮劍

其實關中國咩事

J還J

我估係戰略佈署

反CUP 高通D技術

因為高通要求囉，咁大單deal 買家一定會將通過反壟斷審查列入conditions precedent

一間美國公司收購一間荷蘭公司喎

NXP堆高層入晒高通

可以開始擠牙膏喇

可能涉及高通啲U會在中国發賣
預先問定中共，
癈事第時中共話佢壟斷咗市場
禁止有使用任何高通產品進入大陸

江湖規矩黎，國際企業互相拼購，國家級大客就有權反對來防止壟斷

因為中國公司係Qualcomm major customer

明天就出關稅清單了